今年hku mbbs fm bbs真係叻㗎啫

有啲就靠父母捐錢去醫學院
(有人自己喺fm grp度自爆)
有啲就係alevel今年唔使考試 求老師比高分就得
仲洗乜考dse咁辛苦啫

依個社會就係咁
依d野冰山一角姐

捐錢個啲 入到出唔到都係冇能用

捐得錢 出唔到嚟係屋企做兒子都賺得多過on call36

source？

條友係wts group自己講出黎
利申 m26

而家d師弟妹都OnL9

你想睇咪下年考入嚟囉

醫學院都淪落到捐錢賣學藉咁癲？

英國AL今年取消左 唔係跟predicted grade派
英國有好多人predicted grade A出黎變EF
Cambridge有大量College收生不足

推呢個
父母實力都係實力一種

對面海medic留名
我哋都好多垃圾試都冇考就碌咗入嚟
一於睇下佢哋幾時俾人肥

政府夾硬加醫科生位，但係考生越來越少，收埋班廢柴入嚟，拉低晒啲水平

26扮咩old seafood

笑左

你都係26？
主要係因為我識其他學校啲朋友non ju平時書都唔讀，都畀佢哋入到
我哋dse 死讀爛讀先入到
公平咩

m21 lm

原來今年AL唔洗考
公平咩 咁都可以屈grade入medic

書都唔讀又唔代表人地廢
你要死讀爛讀先入到 會唔會係你問題

我諗佢純粹想address公平性
人地唔洗公開試
不過我諗都冇辦法, predicted grade is the best method available

m26 lm

邊個唔係死讀爛讀
如果你指花時間做練習鑽研

其實今年40%低過predicted grade
英國大學都頭痕緊點收番多啲學生

試問有幾多個人係dse 輕鬆考跟住入medic？
有，但係好少
無數人係辛苦咗好耐之後先入到
你係咪覺得唔操卷，死背marking scheme 可以考得好，跟住夠分入？
若果係嘅話咁你一定係神童

The exam results show:

for A-levels:
- 9% of entries were A* (up from 7.8% in 2019)
- 27.9% were A* and A (up from 25.5% in 2019)
- these are the highest ever levels of A* and As - up from a previous high of 27% in 2011
- 78.4% of entries were A*-C (up from 75.8% in 2019)
- girls outperform boys, except in A*s

The proportion of entries getting an A* or A grade is at a record high this year - with the 27.9% above the previous highest of 27% in 2011.

And there are increases in those getting A* to C - as the exam regulator had promised a more lenient approach.

啲 alevel 廢柴真快手，咁快就負皮我

寧願收non jupas, 都唔收7科38、39分既

係咪私相授受

兒子師

Sorry 自膠左
最開始英國政府用條algorithm計grade
但幾日前U-turn用曬predicted grade

Medic一路都係咁架啦，睇開d啦
要係Medic 生存，一係你有錢有家底，一係你有料
我唔係前者，所以一路都盡力做好自己嘗試去贏得到其他同學尊重
距地如果本身無料碌到入去既，好快就會俾踢走，時間會證明一切
樓主你一開始覺得條路行得俾距地辛苦，唔甘心，我好明白，但你努力讀好距，考返幾個distinction，到時候你贏到既尊重會俾距地多好多。
M22向你講聲加油

真。後門狗

大佬你讀Medic 讀到連個「佢」字都唔識打

喺咁㗎啦
好出奇呀～

人哋努力喺自己事業 你努力喺捉人錯字
呢個就係差距

點自爆先
佢講你就信？

咁弱肉強食feel慶幸山區冇咁癲haha
不過令到自己讀到書都算係好事

medic係唔同啲

畢到業升到班咪得

咪係囉 屌
你唔上堂照pass一樣無人理啦
關佢哋撚事

我又唔撚相信佢單靠父母捐錢就入到
不過佢自爆係on99
繼續咁on9自然natural selection does its job ga la

笑撚死
有人話今年輕鬆入MBBS

年年都有啲咁嘅人自爆點入嚟 幾撚好野

唔洗考gceal係輕鬆既
呢點唔質疑

我個frd入到去同我講返今年醫學院
真係個個都唔係考DSE咁滯

再捐畀prof

CLS咁都得

問題係你唔乖乖地背哂d野，好難pass
我地班入面有幾個天才，真數理天才，唔係講笑
但讀medic 只係不斷睇notes就以為自己溫左，唔肯背書，最後就fail左

睇notes同slides夠唔夠？定係會咁癲睇埋參考書

今年mbbs經jupas收有報紙講得百零個

今年有>50%既人經nonjupas入

圖呢 冇圖點信

要拎Pass其實夠做架啦

Fm都咁撚串，唔好影衰你呢屆fm嘅朵

有父幹做講乜嘢公平 有daddy ou grad都fg 50k

Notes 夠 pass
但你要死死地氣背，背左最重要果一半再加做pastpaper就會pass
唔可以睇完就當溫左

其實班天才唔應該讀mbbs
佢哋重理解應該做科研

唔係話mbbs唔洗理解
而係求學時背>理解

等source唔敢跟車太貼

等睇圖

6科38都唔收啦下話定收分跌咗咁多

應該真事嚟
睇啲medic IG Page都屌26班屌到仆街

有錢書都唔洗讀啦dllm

捱到summative先講 今年好似唔少人defer

6科36分已經有得讀啦

去cu讀mbchb算啦

圖呢?
m22 lm

一科5**都唔使

lm

上年hku 已經係36分啦

第4頁都未有圖

拉

seed pls

咁又拎上黎講

其實考外國A level入真係容易好多
又唔洗考中文LS 又好容易拎高grade
利申：外國A level同DSE都有考

貴子弟唔係指“您的子女“

嗰理科勁淺

啲* 打錯字sor

grad到再講，分分鐘preclin都頂唔順

喺連登先係咁啫
現實好少出聲
而家佢哋喺ig玩緊膠嗰班都冇我份

玩緊咩膠？

慌佢地讀得掂咩

有錢有優勢，不知幾公平

純粹個syl大啲
同埋難在冇人教你
不過相反文科好似難到仆街

人地比貴咁多過外國讀

咪L理呢啲人 呃到一時呃唔到一世
相比summative DSE定non jup公開試真係易到不值一提 呃到一時呃唔到一世
大家都知medic個syllabus幾撚難
我唔L信佢所有summative osca cct 都係搵老豆老母解決
利申M23

咁撚串整個mbbs先上得既連登囉

2013 4c+2x median已經38
呢兩年多咗位 best 6 median 一樣38
2012 lowest 35添

mbbs就150個jupas
mbchb就186個JUPAS
兩間都唔係多JUPAS

串唔緊要
有冇料好快就知

入學機會都無, 仲考乜summative
本多終勝聽過未?

ib/ial易考過dse係不爭事實
唔信自己去google下兩者grade curve

咁但係JUPAS可以搞掂DSE就得
但IB/ AL就要整好份statement/ CV/ ref letter/ MMI
仲要同班post grad鬥

關咩pg事 都冇分ju同non ju位

參考書睇邊本啦, not everyone who reads textbooks is crazy
clinical years你就會發現有本textbook做backbone, 行少啲冤枉路

太高估香港med school對呢d野既重視程度啦
ib都係夠分多數都收, 唔過intake score cutoff(印象中呢兩年43左右?) 直接no interview reject
而且優先收中學生, postgrad友priority一定係最低個班

quota得咁多, postgrad控制ib/ial收分, ib/ial又控制jupas收分, 永恆的神科收分

捐左幾多，有冇十球？

postgrad嘅priority有兩隻
一批係in完一兩個月就收到offer
呢批係mbbs真心想要嘅人
一批係7/8月AL都出埋成績先收到offer
呢批就係收分保證

一手vs 二手

開埋學打黎都有
可能有人accept完offer又無registration走左

咩一手vs 二手

唔係話prefer second degree 咩

你都on9
請槍搞撚掂7成嘢
基本上唔係弱智都grad到

講就咁講

一手：學校第一個出比你
二手：人地唔要offer 留個位比你
三手： 就係留上開左學先比位你

26扮咩老屎忽

所以咪話postgrad唔係一味低priority囉
最早嗰批早過哂全世界就收到firm offer

結果med1 final係六年入面最多人肥嘅一年

4c+2x 38同best6 38差好遠喎始終
依家啲分好似重要倍大咁計

mini 係36分
理得佢median幾多分 成班狀元拉高

postgrad有班真係屈到無朋友既

ching你咩year

On9先讀medic

屌 自己理自己啦
洗乜理人哋
大把同學有背景啦
做好自己本分就足夠你畢業
有料大家自然畢到業 唔洗你做判官
世界本身就唔公平但係讀醫已經算好公平
你出去聽吓人哋daddy打本做生意，入ibank，跟大狀就知

利申M21

刷到靚首抽係一種實力
唔滿意咪重刷

係咁架啦
IB不嬲唔少都係靠學校派Grade同conditional offer
唔太柒又識人 3x入倒我又唔覺出奇

自爆係蠢左D姐

駁唔到

on9先讀醫

講得38梗係冇倍大
但38咗好多年

唔夠36分就收ib/AL頂住dse 個收分

公平?
你考個試比你入到去咪已經對你好囉
你想要絕對公平?
全部窮人入哂去係咪最公平?
faculty, U 冇resources 果陣邊度來?
人地屋企實力真金白銀開金手指，都換唔到個仔讀下書????
人地智力能力不足, 課金補救係咁架啦

大個仔啦, 小朋友
18歲要慢慢學識了解個世界係點

理鳩得人咁多咩
人地屋企已經咁有錢
佢地做公院/私家都搵唔番上一代錢滾錢既效益架啦
佢地依d做醫生係為面子 唔係為人工

如果你真實力入，你驚閪
後門狗成績唔會夠你黎喎
唔通人地請完槍，出到黎要醫人佢地又搵人醫咩
依班撚樣等睇grad完做唔成醫生

hello moto

有啲基本嘢係個個人都應該要識

社會總有不公，唔代表要聲大夾惡支持既，既得利益者，情有可原；作壁上觀者，短視；受害者，自相矛盾。

香港家下乜環境有目共睹 各位兄台家財萬貫歡迎負皮。

佢哋好似喺到扮25啲人
跟住佢哋好似又喺度同25互片緊
cumed memes 個ig page都屌緊嗰班on9

冇圖點討論

班fisherman 咁on9 Ge

同意不過唔覺對我嘅觀點有咩影響

same as the US

樓豬酸到 係到單單打打

下世投胎投好啲囉

有冇多啲花生食

讀medic應該唔會太接觸到中文tim啦 唔在意中文邊會咁執著錯字

medic係有好多人贏係射精前嫁，放完負返med lib 摺啦

讀書又好玩又好，搏盡無悔啦

利申MBBS grad, 就考fellow

某啲啦，係某幾個細組啲人啫
大部分人都唔識大家，未見過面，所以冇出過聲

個班應該yoyo yoyo
想拎碌尻拍佢哋面啦

以爲mbchb26已經夠on9，點解呢年medic咁多花生

第7頁都冇圖

但講真medic都幾辛苦，如果真係咁廢嘅話正常都會俾人踢返出嚟？

怨唔公平咁做咩入hku，建議入番cu mbbs，起碼冇咁多有錢人
宜家遊戲規則就係咁，上網單單打打有咩用
依度成班都係小眾架啦講真，你想班child 登仔點同你圍爐取暖，除時連咩叫mbbs都唔知

我淨係知你連MBChB都唔知係乜就係到自曝其短

Ching 算啦 有時承認大家起跑線唔同

Mbbs / mbchb本來就有好多nonjupas
呢班人係香港多數讀到中5
然係轉戰gceal

但呢個係佢原生家庭比佢既野
你第時咪做番相同既野培養下一代囉

mbchb best7 最低40喎
mbbs best6 要36

純睇grade curve既話
38/39個堆人勁過ib/ial底層班友

個世界不嬲都係咁 生人霸死地
最仆街佢地讀呢D科為既係地位名利
做野係為左social 繼續遊戲人生

入嚟就重新洗牌啦
你pass到唔理你出身架啦

+44

Matthew Lau

本人係自修生，今年 DSE 6科 39 分唔收，in 都無得 in

post主旨講緊入學機會
某人有得考有機會pass，係基於剝削緊另一位既讀書機會 差個一分半分去玩second degree甚至放棄者大有人在。
當然，成個醫療系統角度黎睇，黑貓白貓論，wfc邊個做，正如清所講pass到就得。

“社會係咁架啦” 云云
大家倒不如坐以待斃支持政府和黨？ 問題難以解決不等於應以此剝削受害者。
正如印度成日聽聞有老強案，我相信作為一個有教養，有同理心既香港人，唔會涼薄到話班女著得暴露勾引人掛

雖然我唔係medi人啦，諗起醫學院門口有一排都痴左句用到爛既上醫醫國，半夜三間肚痛有感而發，終於明白點解醫學課程要塞一堆看似九唔搭八既道德野，難道係我太善良？

願聞其詳想聽花生

其實一向都係
走線考GCE輕鬆拎一堆A

子華神 fans 喎

建議入番cu mbbs
我就建議你深潛一排先喇

某人有得考有機會pass，係基於剝削緊另一位既讀書機會

其實唔存在剝削呱...
唔敢講公平競爭 始終考試制度唔同

你係第一次考dse定係retake

[url][/url]

搵$大家都鐘意
但作為一個文明人基本道德修養都重要既，唔係話咁偉大無私，只係為左唔成為新聞上面班衣冠禽獸

香港中產大把大英子民啦，好出奇？

第一次考6科，以前只考過兩科，扣左分之後新制係 44.8 分，佢寫今年expected score 係42

你食屎收嗲含撚啦

講開又講
會然 茶樹油 係校園台之前都有花生食過

唔好咁認真理佢

我拎碌尻塞落你個含撚嘴啊

同叫人考黑警有咩分別?傻閪

我要靚女做
毒撚即係你只配幫我含揀

含撚

收唔收到風ums點計？

上面個茶樹油

除咗佢之外仲有一條友聲稱係捐錢入，話入mbbs係想enjoy life，之後可能會drop out

其實香港med student做rotation嘅時候係咪真係會做pelvic exam on anesthetized women without consent
好似美帝都係咁？既然美帝咁講人權都咁，香港應該更加唔洗講？ 有冇讀緊或者已grad嘅巴打答到我

不如 send 多啲 screenshot
想食花生
不過 blur 吓電話號碼/名啦

Definitely not...你以為仲係咩年代....

你只係寒窗苦讀10年 憑乜嘢換到人哋幾個世代累積落嚟嘅家底？

巴打讀緊medic? 我見Twitter有鬼佬講美國都仲係咁，如果係真，我就係覺得呢個年代都仲係咁就真係好誇張...

sad
但first attempt 36分有得讀都係事實
retake 冇透明嘅標準 冇辦法

jupas唔係夠分就收架啦咩

有penalty

寧願比呢啲人入都唔想比大陸人

計左penalty未？

唔收retaker架

唔識就唔好扮啦

我識
我做過

我見個2個同學retake完夠分入到
佢哋係新修2科elective 然後有5*/5**

正常唔係計埋penalty過36分就收啦咩

我當full cert retake 應該要best 6 40先收
計埋penalty 就夠36

你連名都唔遮玩咁大

true 40*0.9先至有36分
佢差1分

唔洗爭，大家都係on9
on9先讀med

今年寫expected係新計法42分
樓上位ching計埋penalty 44.幾
可能真係有暗pen掛
估唔到jupas都會有呢啲黑箱嘢

介唔介意tg交流下你個情況

係囉，連jupas都有暗pen，咁retaker真係唔洗玩了

我個數據係未轉新制個時
新制今年第一年 5**=8.5 咁計法
cutoff可能唔止42分呢

正常啊 一直都靠收多d AL同IB去維持dse個收分
唔到佢想要個分就收多幾個al/ib 甚至degree holder

42分係官方嘅expected score嚟
佢俾出去嘅conditional offer都係42分
咁無嘢好講啦

可能interview炒咗?

佢interview都無

咁可能要公佈收生cutoff先知咩事
暫時唔會覺得有暗pen住, 因為以往都冇, 夠分就得

🚬🚬🚬

佢可能係已經大學畢業嘅舊制考生咪有可能拆開嚟考
不過都要等佢地自己出嚟解話

大把呢類衰野啦

留個名先

換言之，如果一個candidate first attempt 2x分，之後即使佢狂take dse最後夠分都唔會收
我係咪可以咁理解？

中國香港市第一人民大學

有錢有背景想點都得
係咁㗎啦，好出奇呀？

推到佢仆街

佢本身就有限考3次，多過3次一定唔收

千里之堤 潰於蟻穴

香港嘅「專業精神」都係逃唔出「華人做嘢講錢講心」

wtf CU 好似一個 nds 都冇 wor

hku越來越多

介唔介意講下邊度有講 hku同cu都係？

MBBS wor 唔識廣東話點出 ward cls

咪即係又係黑箱同唔想比有心人捲土重來，一係就唔好標榜幾多分就夠，penalty制度云云

N年前考既成績仲拎黎cherry-picking，難怪比人叫貴族學校

應該係 佢好似冇寫明 但係send email去department問佢就會話你知，你唔係打算狂retake入mbbs掛

咁冇人捐款，你入到去邊有咁多資源享受?

你享受到佢地捐既資源，順返啖氣算啦。。。。。

多年前喺高登聽講有人咁做

大把人abc English native
唔識廣東話好出奇？

咁佢成唔成功？

香港市大學

2020年啦，仲想仆去med school+HA既魔爪十幾廿年？

以前睇十年套戲覺得佢都on9陰謀論

其實唔難
呢兩年收分咁撚低弱智都入到黎

唔知最後點

香港最on9嘅野就係undergrad medic，收返黎成班小朋友待人接物都未識就學醫人，睇下今年cu 26班小朋友d drama就知

聽聞啦，in MMI唔識廣東話or1999都pass到

又有乜花生食

師兄有咩書或者clin years心得建議俾師弟妹?

首先醫學生根本唔會接觸到麻醉咗嘅病人

MMI 唔係性格扭曲好難fail

但係真係有d人完全講唔到廣東話都收

M26都夠膽片9啲老鬼都痴撚線
大佬呀 連u都未讀...

班小朋友開左個ig exclusive for 26，有d 24/25 follow左之後比佢地鬧，跟住又係個ig到屌柒對面海mbbs，ocam都未開始就話自己個組唔firm後悔入左

簡單黎講就係未開學就已經周圍樹敵

咁高鬥

推到上報+icac

兒登化

俾錢買位點解唔買商科d學位，書都唔洗讀俾錢搵勁人做project，present就得

因為醫科有光環,佢地想買到名聲

算啦,佢地捐既,其他人都享受到,順返條氣就算啦

買學位呢啲野四圍都有
你接受唔到就入去改變佢
個世界就係咁黑暗..

推上去蘋果都得

輕鬆考路過 岩岩高過lower 75(?)quartile 入
話你聽 點入都好 入到都係洗牌再來
咁care之前點入 不如比心機之後讀好啲

官網都白字黑字寫到明廣東話係minimum entrance requirements啦

係咁唔公平架啦 好出奇咩

我睇到CU med secret個IG
真係唔撚係掛

此風不可長 今日係一個人捐 他日支那土豪個個都可以捐

推爆佢最順氣

除非有人係既得利益者唔想爆煲啦

咁個個唔捐,錢哪裡來?
算啦........

教授做研究都要錢,否則排名哪裡來?

最後都係睇分 睇background

現實唔係咁呀ching

就係要睇佢回力標雙重標準

原來係mini requirement
班大陸人唔識廣東話點解入到嘅

推上蘋果啦

你咁講非神科一早執柒咗啦 因為冇人捐錢入果d 科 你當李嘉誠 何善衡 鄭裕彤 果d流架 唔好咁癲啦呢單嘢同行賄冇分別呀照你個logic官員都要生活所以係咪行賄冇問題

莫非你就係捐錢果個

如果你cu, 其實senior survival guide 有晒, 可以自己上forum睇
好難喺到詳細講

一向都係咁啦
係班友on9自爆唱通街

自爆就要狙擊

最緊要睇人仆街

唔解決呢種人，唔會有真民主，對呢種人一定要死罪。全家都要。

呢個Comment真係戇鳩之最
MBBS就係出哂名冇日常Workload GPA，得Summative，你請槍係搞掂邊七成嘢

Pish

推

推到1001

同佢講Hong Kong is China啦
犯国安法呀柒頭

大俠記得backup chat

咁撚寸嘅痴撚線
推到佢仆街啦後門狗都咁撚惡

想人講英文做咩唔返英國讀
香港是中华人民共和国不可分割的神圣领土
講英文即係勾結外國勢力
拉

國安法包分裂國家架

lm等起底

就算真係鼓勵捐錢, 都唔應該收完錢之後仲收埋人地個仔 唔好將呢種賄賂行為合理化啦

所以邊撚個成日話香港醫護好撚勁
根本HKU同CU醫科大把呢D人屈入去
靠自己DSE入既根本極度少數
比著任何人只要有父幹 智商中等高DD 我都敢講入硬醫

無甜頭，搵邊個捐?

M17留名
BTW 我地果班有個non ju捐錢比醫學院 結果final mb同佢一齊成條osce line同patient 講都要就佢講英文 死傷無數 （正常係patient 中文 examiner 英文）
跟住佢做houseman 出名伏 有幾水都要留班 又捐錢比唔知幾多個department 想人地收佢 最後都好似無人收
最出名事蹟係有一次佢on call 有人call 佢
佢阿媽應call 話唔好再打電話煩佢個仔
咁都grad 都証明錢可以解決所有問題

人地有錢
最多咪同你慢慢讀多幾年
除非真係懶撚到咩都唔理 唔係我睇唔到有咩可能會出唔到

cls

我有時覺得，暨南仔考到LMCHK，考到專科反而真心勁

唐繼昇

仲未講大把人走去考IB入醫
考IB個優勢同直接加你DSE10分無分別

不過走後門有咩問題？

讀緊醫既巴打點睇身邊IB/ IAL 升上黎既同學?
佢地表現點?

唔講個別例子, 因為個別例子冇乜意思
佢哋communication skills / language proficiency 整體會好啲, 份人presentable啲, 不過basic knowledge可能差啲

大家2024-26 去queen mary 可以留意下d housemen 😵🤮

原來係金黃手足
核彈都唔割
大家千奇唔好再推

你夠膽行埋去張枱度嗰下
個surgeon就屌到你飛起啦
pelvic exam喎
surgeon用隻腳嚟幫你做rectal exam都似呀

收左呢d人真係好可悲 政府都算投入好多去教一個醫科生 最後可能根本唔會做醫生

我都係留名睇係邊7成

算啦,醫科個幾百萬,同濕鳩工程既幾百億比,小菜一碟
18億天橋,800億高鐵,1萬億填海

醫療方面嘅開支根本不值一提
工程個d 隨便都幾百億

搞掂邊7城呀柒頭

岩岩報左icac

開名啦，唔想睇佢

其實med student 手術期間 scrub in好常見
有時醫生開始做手術之前而patient又go under咗, 醫生係會比你做PE appreciate啲sign, 例如摸下個mass, C-section前摸肚, 呢啲都係冇consent.
不過pelvic exam on anesthetized women without consent呢類internal exam嘅例子應該少啲發生, 因為成隻手變咗唔sterile, 再去換好inconvenient.

唔係無限讀喎
repeat同一年多過一次就要discontinue

屌那星連登有冇咁撚多人讀醫呀

今年covid 下嗰左班medic freshman真係需要大家指點下
先不論佢地性格黎啲主觀既野
講啲咁嘅言論，真係令med faculty 形象大插水(過唔排除喺board$$££助長佢地嘅氣焰)
更過火喺佢地行為，前人grad 咗嗰D(& 護士&allied health &... ofc😘😘) 唔夠gear 重日做夜做
下邊班m26 完全無視疫症，打開哂口罩玩麻雀 10個人一台食飯 喺街邊搔首弄姿影相!當然都係行得非常close < 1m....... 奇聞之多，不能盡列
更甚重要係ig bio昭告自己喺m26 / mbbs / ....
話到明自己喺唔會聽 張竹君袁國勇 d oldseefood 講
，唔信公共衛生學流行病學 啲現代醫療知識，
show 曬俾班中學師弟妹睇讀醫嘅喺咁咁樣😡😡😡😡😡😡
知其言，觀其行都唔多對路
佢哋又唔受教，只係驚六年之後(如果佢地咁都pass倒)佢哋出來唔喺救人，喺害到病人

26 ig account 係咩

呢排ig興報身高同讀乜
同fb差唔多 不過多左人報身高

try mbchb 26?

thx

臭💩密冚plz，自己係乜嘢料
重想揚名顯父母(自己14x cm)
打朵整臭med fac.

無話無限呀
我話讀多幾年姐

仲有冇screenshot

reALlllllllllllllllll?

佢自己講出黎玩得仲大啦

我同你一樣啊, 真係眼淚都流埋出嚟
點解世界咁唔公平
輸在起跑線上, 呢一世人真係係咁先

I mean 我同嗰位ching一樣dse入唔到醫 我同你應該係同年 我仲諗緊放棄定retake

做暨南仔都係一條路

算啦,階級遊戲,分餅仔遊戲黎

對面海咪一樣想keep住個prestige

keep到dse個收分 先可以繼續叫神科
總之dse一定收分收得高過cu
成為全香港最難入個科
AL/ib 幾多分無人問津

不過正常啦
清朝都係有錢人考簡單d 嘅考試
窮人考難d 嘅考試

中国香港有乜prestige?

佢地鐘意啊嘛

中國香港,你懂的
暨南學費收得平,又有黨既支持,又有針對LMCHK既補習班

黨大MBBS

話說前幾年肥preclin唔係主要都係DSE果班咩

好快可以黎香港做醫生
而家上去讀 6年之後應該可以入Ha做

紧急状态支援香港!

亲,欢迎到党大就读

到最後就會出現新制
入咗行個班繼續用舊制
HA同公務員人工可以繼續維持不變
新制開始會引入全國各地嘅人去競爭職位
中國大學學歷將全面認可
好快就可以騰籠換鳥

你望下深圳d 老師
人工其實都幾高 fg有20k 準備加到30k人民幣
不過新入行個班唔再係南方人
越來越多北佬 清華北大之流去深圳做老師
local就越來越難入行

1.助理级:即第一年试用期所处的13级，此级别工资较低，具体工资发放数量与发放时间与你办理好正式入职的手续的时间节点有关，越早办好，越早领工资，这一年未按规定发放的应发工资会在第二年补给你。初级职称:月工资约9000，月房补2400，月两贴3870，月公积金约4400(60%可提取自由支配)，年度绩效奖约8万+，其他隐性福利包括五险一金会直接打进社保卡，无法提取但可以在医院使用，另外部分学校会提供食宿，过节会发福利，因学校而定，差异较大。3中级职称:月工资约1.1万，月房补2800，月两贴4170，月公积金6640(60%可提出自由支配)，年度绩效考核11万+。3.高级职称:月工资约1.3万，房补3600，两贴5170，公积金6840(60%可提取自由支配)，年度绩效奖13万+4.担任班主任每月有1500月班主任津贴，高中上晚修，每晚晚修费150元。5.还会有一些其他额外收入，如比赛获奖，周末监考等等。6.除深圳4大名校外，其他是直属学校与各区学校的待遇无明显差异，关内关外已基本相同，小学初中高中工资无明显差别，但关外因房价较低性价比较高。

Non jupas = 黑箱
我就係揸住個first hon 再加醫學院mphil入唔到嘅例子
睇到啲bba first hon都入到但我無份
真心係好灰
Dse考得唔夠好條路好難行的

以佢家底
依家個時勢
留係英國讀Med重好
留係果度做FY1,2跟住CT1,2同ST3
5年夠入席

其實而家個trend 都係教育 醫療 IT ibanking最食香
不過香港就冇咗IT個part
因為要比深圳發展

STEM
咁大陸科技係勁既.......

無可否認,佢地呢方面既氣氛真係好濃.......
當年香港仲非常賤視科技

我已經返緊工了

2019年深圳月入中位數港幣6000元；
而2019年本港僱員的中位數19000元。

深圳fg做老師人工高過中位數3倍
香港就高1.84倍

可以想像個人工比到幾高

政府u turn左啦
跟teacher estimated grade

唔想認命

去英國讀

會考慮 但要儲錢先

英國med好難入

但已經係5眼入面最易
UK每年有15%位比international
其他幾眼基本上得幾個位比少數好top嘅international
甚至完全唔收int 除非你有pr
而美加更加要pg先有得讀

呢啲撚樣要公審啦

Mphil果時係lab 而家係clinical
Ug果時攞過獎有first Hon mphil同畢業做ra 兩邊都有paper 去過conference攞過獎(本地同歐洲都有）
有醫學院教授reference letter
唯一死角係我出身差 band3仔 dse無爆星
如果咁樣就永不超生嘅話咁我可能真係要認命了

有個意識都好過冇
香港個班淨係識奶共
創科局咩成績都冇

有時好唔明點解admission board啲人咁食古不化
即使ug成績好，都要睇返公開試成績其實有咩意思

華人劣根性
出身出門睇到好重

第二年啦
上年有報但無得in
今年就12月in左
但到而家都無offer
同reject左都無分別了

我高登都係叫Ranka但果時好似無乜點討論過呢樣

其實我覺得佢地唔收我係合理
我見到有個applicant拎到offer
佢係UCB家UCLA bioscience類gpa 3.9/4 成個cv係我嘅強化版
同佢競爭我輸左真係甘心的
但有啲係bba 精算果啲grad
見到佢地都有offer就真係好撚灰的

覺得自己好似麻瓜

又唔見新加坡係咁

都係錢銀問題
儲返幾年錢先有計傾

可試Duke-NUS
Singapore
有student loan可借

會plan考mcat
但唔鐘意新加坡

去外國讀好過係香港妹妹下
MD-PhD好似再平d不過唔知點入

Md-phd要讀7年好似

Nonju都要睇翻以前香港公開試嘅成績？

意大利

不了

咁第一件事就係唔好盲信香港任何同政府相關既機構
由佢grad entry要收人中學沙紙，填邊間中學已經知唔撚信得呢班思想落後既象牙塔廢老

真係想讀就放眼外國，借貴利都要all in死掂佢，都行到呢步唔差在啦

咁我cv最大弱點係dse廢
咁我唯有假設佢考慮埋我dse所以唔收我啦

出世出得好 都係佢實力嚟

樓主無得唔抵咁多

應該唔係我講
無咁嘅朋友

無得唔填

我估佢應該都係想收返當年既狀元

其實左度右度，暨南仔可能係最簡單既路

其實經濟負擔都係好大問題嚟
出外國讀書唔平

我已經係十幾年前入，果時限好似5%
不過比HK易入

依家UK interview 難左，OSCE制，但整體黎講易入
因為少左人想做
依家難入程度Vet>Dent>Med

USA同Canada都post grad course
但Canada McGrill有pre grad,重有幾間Canada想轉pre grad
Aus就有trend to post grad

不過呢個時勢，就奇怪d有能力捐錢既中產家長重會叫佢地仔女番黎讀

想讀完做藍血貴族掛

等睇廢老變落難貴族

加拿大好似唔收international students

有啲其實英國已經有offer 只係留係到試讀先過去 返正十月先開學

美國德國都有

老美經濟發達既州，2200美元，私校高d
經濟差既州，1750美元
另外要扣少少稅

以為講緊醫科
唔考慮phd了

汙腐思維
其實你拎到牌，鬼理咩…
暨南仔考到牌一樣都係咁做

你要免費，就意大利

望月絲讀緊

可能因為USA,UK,AUS,Canada醫生人工都唔夠HK咁高，真係痴撚線

係架
如果一切無變
咁既勢落去，好快fg就10萬元以上

考到似中六合彩頭獎

依個時勢讀完都有機會可以免試執業

中共：lmchk = 分離主義 = 分裂國家 = 違反國安法

派錢好似無外人份

咁就唔知。。。。。。

護士難講
其實大陸係有醫生賺勁多錢的
不過講緊係做到勁大牌，行內頂尖既先賺到
新手或普通醫生係勁慘

How about 台灣?

有無人second degree 用舊dse成績 rejupas報

紅包,光明正大收專家級診金,回扣乜都有

加勒比,波蘭

可能佢本身有綠卡掛

有冇睇過唐繼昇個故事?
佢當年係無大學收的
返大陸考暨南,都要讀左基礎班再上
之後考LMCHK考左2次
之後一步一步考埋專科
到現在做埋醫學會會董

咪又係咁
點解要咁介意DSE?
怕人地污染左貴族血統咩? (其實都落難貴族啦,貴得幾耐?)

當年精算係神科,狀元級成績
可能係睇中呢樣野掛

咁就唔知
可能每個州都唔一樣

其實都係當佢係rejupas咁

老實,如果要做到成本有限,但人人皆可享受到方便可負擔既醫療
新手價開10萬係不可行
個餅就咁大,呢度分多左,個度就會少左

有好多間
Ross好似好D

其實係既
咁佢地既思維無變
改來改去咪又係咁

在美國
傷殘人士也可以在哈佛大學醫學院讀醫

哈佛醫生原來是廚師

醫生原來是車房仔

視公開試為一切，抹殺之後人地所有嘅付出同努力。呢班醫學院老屎忽思想真係好封建

不嬲都係俾錢買位啦

如果DSE係衰咗中/英文嘅話
快手考個IELTS/ 任何language嘅試好過
HKU med嘅2nd language requirement
係可以用中文以外嘅非英文language去meet
我知有人用法文meet咗

咁香港社會大眾既思維係咁,無計
咪去第二度慢慢黎囉

出得去,就唔好諗大灣區香港啦
中国香港

McGrill

佢個pre-grad唔係俾全世界入
要讀當地嘅CEGAP先得架

利申：啱啱Google完

香港班醫生高層係咁姐，其他行業又唔見好似佢哋咁

"而家已經加到530人一年 一個local med deg 3-400萬 畢業就失業的話 佢蝕幾多"

幾百萬同工程項目比,濕濕碎啦
同埋唔知通個諗出黎,幾百萬就一定唔蝕得
向美國讀,個費用更貴
你考衰左USMLE,就算係本地畢業,一樣無工開
佢知你唔掂,表現差,做到resident一樣炒

不如你講下邊行唔係

其實訓練博士生都花好多錢
唔見有人提一定要保博士生

咁執著個幾百萬做乜?
個人睇法:
做醫做乜都係,係搵最合適既人做
而非執著幾百萬港幣
幾百萬對於香港政府係好少

如果真係咁執著哂錢呢個問題
不如考慮下留住香港既大學畢業生仲好啦
佢地移民,你咪蝕仲多

其實套思維係一樣
視DSE為分餅工具
分完餅就一世

連大陸社會都唔會咁

其他國家我唔知，但係美國人工一定唔低

我網上見到啲美國醫生係度呻自己廿萬美金年薪好低

做得叻既醫生邊度都唔會低
佢話低薪可能係因為高稅,還學貸,同普通醫生一個

so true
淨係識抬高醫生
Phd就無人問津

唔通為左幾百萬,而比一個唔合適唔稱職既醫科生夾硬出黎做咩?

話說,我望左一下英國,連英國都改制搞UKMLE
仿照美國全民考國考,再按成績成績競爭

我係講緊用得postgrad entry入就唔應該再理人dse考得點。dse考得唔好唔等於gpa低，dse考得好唔等於gpa高。正如你入大學會唔會睇返你小學呈分試考成點？

美國高收入要比40% tax你扣咗未？
幾十萬學債你又計咗未？

我覺得佢不如試多幾次啦
可能只是一次半次唔得姐

所以香港個模式好有問題
dse大過天 好似科舉咁

美國醫唔係科科賺大錢
當然,你做到好TOP好出名好勁例外
好TOP好勁好出名
連牙醫都可以做日球人
差勁既,連做resident都可以被人炒無工開

近日美國武肺好嚴重,連醫護都被炒......醫院養唔起........
佢向外國招手,搵義工醫生去美國頂.......

我已經講過好多次

敢捨方得。醫耕 --- 陳志峰教授

佢都係菲律賓讀醫,之後返香港做,之後做埋兒科主任

古代科舉都好啲呀啲人可以無限考，但依家佢係連考嘅次數都限埋你

不過老實,香港既醫護可以去人地國家考人地既試,做人地既醫護
但人地黎到香港唔可以考香港既試,做香港既醫護
係有D問題

香港係世貿成員
唔合規舉

我覺得,可能一次半次個別問題姐,佢試多次仲好

唔人道

其實呢,最好就是發展多D產業,分流下D人
等大家唔洗視讀醫為階級流動工具
大家都開心

所以真係我估only
可能真係interview柒左
佢interview問啲嘢好簡單
完全同醫學嘢無關
我諗自己都算對答正常

哦,如果佢有in,可能真係有D問題,但你不自知

我講就咁講姐
我只係想講,完全封死唔比人地黎,係唔合規舉

佢有個station係用廣東話答
有人連中文都唔識都拎到offer

可能唔係語言問題呢

點解你唔明㗎啫
我意思係：for postgrad entry, dse results shouldn’t be taken into consideration. 因為根本冇意思，當年嘅dse分並唔能夠反映佢現時嘅實力，不論高分又好低分又好。
都係嗰句，正如你大學會唔會睇埋小學呈分試？唔會，因為小學呈分高分又好低分又好，it doesn’t matter.

我DSE好廢 想non jupas 報
唔知會唔會收

所以我喜歡美國,因為美國無香港個D難搞既思維
日日都有新野出

interview, ce/dse/al成績, 大學成績, 相關經驗等等
個人認為係睇成個overall package
商科/精算背景嘅申請者 一樣可以係中學+大學成績屈機 而且英文好
況且以前都試過有ibanker轉行讀番醫科
mature student唔收嘅原因 可以有好多 無得一概而論

Protectionism

protect還protect,唔合規舉還唔合規舉

不過算啦,現在比武漢肺炎,一野KO

為咗protect自己友，因此唔跟規矩囉

唔合規舉咪被人搞囉

Aus仲難過UK?
曾經睇過aus係入咗去health science之類嘅科再揀med/dental

"唔夠人到大陸畢業都照殺 俾佢用「社團聘用擔保」免考試執業
之後都無左批 「社團醫生」 退休1個少1個 慢慢隨時間自然消退"

武汉肺炎,紧急状态,大湾区

咪係囉

想做咪做囉,實有辦法既

old news is so
好多年前都已經聽過都市傳說7科37分入
好似靠某professor
我呢啲窮撚咪唯有出力讀書
人哋揸車出ward, 我就朝早迫地鐵開住個cheap cheap手機mon睇notes
出到嚟咪又係係繼續捱
辛苦咗咁多年攰到仆街啊
病人係人 教授係人 有錢同學係人 但原來我唔係啊
利申：老鬼

set到個threshold咁高其實只係比唔俾人考好少少，而且又係限只可以考5次（好似係）

其實5次算係咁......
美國USMLE基本上只比考一次

但LMCHK仲難過USMLE喎...

所以咪比5次囉,哈哈

我同你掉轉... dse高分但first degree愈讀愈無興趣攞唔到first hon

香港社會現在已經充滿悲觀情緒
樂觀D從容面對囉

佢有限考嘅次數咩？我記得好似冇

medic最多比你retake2次定3次dse

MBBS入到都要出到先得㗎
讀醫有得請槍咩

分分鐘match唔到

係架

睇你個名都知你係啲on9仔
諗下都知請唔到槍啦傻仔

其實無人扮緊25嘅人囉 fc下先ching

見你班友係度日呻夜呻難入，社會不公（其實都係校園台年經嚟）
咁報咗未？同admission office問清規矩未？
做任何嘢都係盡人事聽天命架啦
邊個行業無二世祖？

我同意just ask for =/= take into consideration.
但中大係寫明”Academic results from high school must be supplied because these will also be taken into consideration.”
港大我唔太清楚

香港個問題好複雜
其實考執業試無問題
但香港公營醫院環境真係吸引唔到人
人少, admin野多, 工時極長
就算外國醫生黎到
實習完都寧願跳出私營市場啦
有限度執業又有限制又要每3年續
另外, 其實醫學院就算加位都無用
因為根本教學醫院既配套都support唔到
見過OPD 6-7個學生跟住一個醫生睇症
再加上1個朝早可以成30個症
醫生睇得黎, 都無時間教啦

所以我唔係9up的

我聽過有人去到香港,係望左一眼就唔做

冇exemptions，所有IMG都要考passing rate極低嘅執業試我諗全世界好少國家咁誇張

呢d野admission向來祕而不宣，而家咪踢爆佢交流下花生囉

巴打冷靜
我讀緊 只係未聽過話retake有次數限制想問下啫

係私家先有
公立見到日日打仗仲唔著草

屌你仲兜
純粹知當然得，但我唔明點解一定要take into consideration，原因已經講咗好多次，你明就明，唔明就算

咁passing rate有冇香港低到咁呀，你睇清楚我講緊咩先啦

background還background
咁計較呢d野就顯得好無聊兼無厘頭囉

又唔是language proficiency問題
咦，唔識廣東話個班同樣站唔住腳

So true

人講你就信，張圖亦代表唔到咩，icac又唔做野

不過講真，李嘉誠之前個孫女都入唔到外國間u，捐錢真係未必關事，識人仲大機會，同埋個分唔夠，你點都入唔到架啦。

有錢，一個人有十個補習老師，點會入唔到。

咁你覺得入新加坡 schedule 1 recognize 嗰百幾間易啲，定係pass LMCHK易啲

btw 我一直都好支持新加坡呢套㗎，如果香港仿效新加坡我實支持

台大陳明毅
好勵志

language barrier都係問題
公屋婆仔...

如果你去到interview嘅話
而之後冇offer
基本上係MMI問題

HKU MBBS叫得去mmi嘅post grad
基本上係approve哂佢嘅academic background/ CV/ Ref letter/ personal statement
係真係得返MMI未知

言下之意：MOHH難過LMCHK
冇記錯LMCHK要過三關添喎

LMCHK嘅passing rate低係因為某國拖低哂個數姐
你睇下某國嘅passing rate係寧寧舍舍低

呢個係事實，但我見其他國家嘅passing rate好似都係偏低，相比起其他國家嘅執業試。
如果有錯，還請咎正

新加坡只係個approved大學名單長啫（早兩年都cut jor）
去到想落地生根一樣不易

而且外勞係新加坡不嬲二等公民，醫生都係，好多卡死係公立醫院clinical associate呢類位置無得上

不過巴打你都唔洗係咁針對我嘅，我都只係陳述己見。冇意冒犯，如果有所得罪我喺度向你道歉

唔算啦
都有成50%到
本身外國讀醫返嚟香港都有嘢要習慣過
你睇下香港有幾多TB/ Hep B
再睇下外國有幾多
就知medicine唔係度度一樣

再加上一年有幾多人真係會去考LMCHK？
當個base細嘅時候
percentage change好易就變大

無錯係, 咁但係啲個分差少少所以入唔到嘅點?
佢地明明都會讀得掂㗎喎, 但係就因為本地醫學院唔肯收佢地, 連試下讀唔讀得掂嘅機會都無

巴打 新加坡人？ specialist，PR , 非土生土長如果想過去做難唔難

有無人有經驗share下

新加坡好保護自己人
不意外

如果postgrad用non-ju報都要睇翻DSE成績真係痴撚線
讀完個degree就應該睇gpa果啲嘢㗎啦
公開試成績根本應該只係undergrad先睇

限考DSE次數又係on99
喂家陣人地有心試完再試都唔畀？
既然你睇DSE重到連人地讀完first degree都要睇翻DSE成績，咁做咩又限人地考DSE次數又penalty又姓
Retake DSE就係為左考靚個分畀你班睇DSE大過天嘅on9睇，但你又封人地重考嘅後路，咁撚自相矛盾

成件事搞到醫學院admission好似根本唔係recruit有心行醫嘅人，乜咁樣好咩？

你re-dse 再 rejupas 入啦

咁執著為乜?有時候讀左又唔係發達

仲有一位叫 德田 既日本醫生
你可以search下

不如睇晒上文先，non JU幾時都無話會考慮DSE
嚟嚟去去都係得某位巴打fail咗MMI先係度FF因為自己DSE差

我之前dse成績係above mbbs median
咁係咪直接rejupas會好啲

要似香港既話.....暨南仔囉

咁你dse個分過期未

Rejupas no penalty

唔會過期

Monkey坡

官網寫到明喎

c) Undergraduate / graduate applicants: updated university transcripts, plus public examination results

佢衰乜當然黑箱無人知

Sor囉
估下又唔犯法嘅
我又無實牙實齒話一定係因為dse成績而唔收

我識一位馬拉華人醫學生,佢對花果山係超負面

邊度睇到
我揾極都揾唔到有寫

第二段依然係一個問題

死無對證咪要估囉, 又唔係UK會同你講返衰乜

今年有人rejupas夠分但冇得in

你用licensing exam黎同public exam比

但USMLE唔係唯一一樣考慮因素
佢仲睇好多野就是
當然唔可以太低分或唔合格啦

咪去馬，rejupas失敗嘅損失都係jupas個幾舊水姐

咁撚癲

係 利申 我唔識受害者 係我個朋友話我知

vet有咁難入咩？

夠分嘅意思係幾多？
啱啱好42定點？

跑去EU讀,之後返UK套牌

vet 同 dental C伏d啊嘛
唔洗oncall唔洗渣刀

其實係連登問都係過下口癮
最後都係自己去admission office問 + 自己報

試圖用舊成績rejupas嘅聽過唔少
多數都係畢業完發覺前途同預期差太遠，想入醫重刷
成功率你就唔好抱太高期望了
你係咩背景，抱咩心態想入返醫
其實班教授年年in咁多人，絕對心知肚明
除咗成績，你憑咩係面試說服佢哋你好有心讀醫？
大學四年同CV，有冇任何經驗同service去證明？

當然好多人懷疑佢哋黑箱作業，對往屆考生有暗pen
但係呢個心態幫唔到你入學
醫科嘅就業市場不嬲係一塊大肥豬肉嚟
宜家變成二世祖保住社會地位嘅工具
其他國家/其他行業都有類似情況
台灣人考醫科，學測指考都可以無限重考
一樣有波蘭醫生走後門嘅問題

講到白就係世上無捷徑
企圖考個專業資格就FF可以翻身、社會上流
本身就係好難嘅事

其實rejupas係咪都有penalty 如果佢暗pen而你個fd只係啱啱夠分咁冇得in 都正常嘅... 應該

唔使揸刀

你都講得啱，其實問下都係得個知字
報就一定試下報架啦，最多都係無左幾舊水
利申相關經驗儲左好多，希望無加分都唔好扣分啦

睇黎你唔係好清楚vet實際上要做咩唔緊要

但巴打你係咪仲讀緊未grad

grad左啦

in case 你真係有得 in而你first degree gpa又麻麻
你打算點convince board堆人

唔好意思同allied health撈亂左

有無人知攞兩年制醫療科嘅taught master distinction 去報non ju 會唔會被視為同undergrad嘅first hon對等？

描述自己嘅熱情同理想?
大學經歷都叫做有啲故事仔講下嘅由唔想讀醫到想做醫生嘅心路歷程

牙醫好多手勞損

如果你rejupas報嘅話佢地應該唔會理你first degree gpa？
Rejupas應該係當翻你係普通中學生揸DSE成績咁報？

咁就要睇你first degree係咪hku/cu讀
係嘅佢會問番

我有同學first degree cu 讀係re-dse再rejupas入mbchb 佢in果陣都比人問左

jupas會睇到

你同學redse成績點樣同埋gpa點樣

但係HKU嘅話MMI題目佢唔會好似CU咁睇住你profile問你personal嘢

好似一科5一科5*其他全** pen要打9折好似
gpa得3.2定3.3

只要經JUPAS，過往所有record都會pass晒過去大學度

係 基本上啲問題都係常識嚟
咁都fail個人一定好有問題
例如我

on9 medic 收7粒星 ＋全5，洗乜789科5**
3科5** 1科5*就得啦

Cu嘅話好似要交一頁cv
Cv有咩缺口基本上一定會俾人問

Degree holder re-DSE，肯收已經好好彩啦
咁當然佢都考得好好
樓上有位唔打算重考，只係re-JUPAS
除非當年成績係接近狀元，否則真係難啲

我gpa好佢小小 ~3.55
dse就冇佢咁高best 5 33 best 6 39

你當年拉高小小變first hon，non JU入嘅機會已經大好多好多了
巴打真係有心做醫生，下年都唔得就外國讀啦

1st degree咩科？
不過你best 6本身夠分有機會rejupas已經好好喇

當年比人問到口啞啞
我cv寫左有enthusiasm 佢即刻問左我3個病名睇下我有有幾enthusiastic 我嚇到仆街

我個fd係無啦啦俾人問佢知唔知咩係stem cell

笑撚死

Science 野唔自爆了

有無人試過taught master distinction 入到

subdural hematoma
renal adenocarcinoma 仲有個係cardio唔記得係咩
我估好彩係當年我冇直接答idk而係靠bio學過嘅野估佢d prefix 同suffix 黎答
雖然佢最後係搖頭加恥笑

唔得就試下外國 好想做醫生

咁最後有冇收你呀
題外話，聽聞啲教授對F6學生多數nice
Degree holder尤其是仲玩JUPAS就未必有咁好面色了

係香港有心讀medic，dse唔夠高分就比個制度玩死，成日諗medic係咪非要幾個5星先得，dse又唔一定measure 到人既程度，nonjupas又唔透明，根本dse同入左大學學既野就兩樣野黎，特別中文同通識，理科就背paper，dse高分又唔代表有心行醫，做醫護最緊要講心，以前覺得咩心呀做人實際d啦，對得人多就知有心做同為名為錢入既人做既野差天共地，先明依句野。。。。

讀緊 比醫療劇呃左嘅受害者
med school好苦悶
亦都foresee到將來嘅工作都幾苦悶下
但條路自己揀 幾辛苦都要死掂去

所以奉勸大家唔好係cv同interview入面吹太大 佢地實有方法玩鳩你

人地見人多過中學生食飯啦。。。。

打工邊份唔苦悶
至少你嘅預期收入同社會地位，保底都係香港top 1%
隔離個ibank fg post 呻點樣瀨有錢人鞋底俾人屌到仆街tim la

DSE唔夠高分
極度迷茫中

你first hon gpa幾多好似都有啲關係

對醫學有興趣，點都揾到樂趣既。。。

根本jupas就睇分

最慘太多paperwork 我有一刻諗緊自己係咪做文員
但份工有意義嘅 雖然成日讀到好lost

冇能力都係讀到仆街做到仆街 冇咩好羨慕

好多人問過了

都頂左比人疾架啦面皮厚啲唔怕

NHS同HA稅後人工爭咁撚遠

不過無BC入學同搵residency可能有困難

係咪要咁高分先讀到?
其實唔係, 不過高僧多粥少, 拉高晒啲分

adeno dural果堆我果陣都唔識
我估佢睇中我有試答冇直接放棄掛

只係覺得咁既制度埋沒左一d人，不過個社會就係咁

無辦法, 社會都講公平, 分數就最公平, 有冇心做, 呢啲個個interview都呃到人, 變咗大家冇乜分別, 分數定高下

Quit Jupas 囉唔撚好讀大學囉
你成日都會見到佢哋㗎btw

考試算相對公平架啦
美式果種淡化分數，對中學生已經重視social experience & presentation嘅入學方式
窮撚更加冇機會呀

早日認清個世界係好事黎

其實係架........

外國deg holder基本上都係top school
英國G5 好基本，美國ivy /public ivy first hon都好多

仲要一開始做,得50K USD一年,扣埋稅扣埋保,低薪到噴........
你捱N年,升職後,先叫好D

台灣賺最多既係搞電子搞半導體既人
行醫早就不如以往咁賺

今次大批大陸醫護到港,我估都係.......
其實,你睇哂全世界
都有一個現象,就係行醫愈來愈唔賺
尤其是當你付出好多既時候

"講到白就係世上無捷徑
企圖考個專業資格就FF可以翻身、社會上流
本身就係好難嘅事"

但考呢個專業資格,足以花你勁多心血勁多時間
你又會覺得唔賺

神仙打交

二世祖保住社會地位不如外國私立名校算啦........
再接手家族企業

combine cert?

*我假設你本身已經係EU公民

thats true
一舉成名天下知嘅年代已經結束
就算做醫生都有不斷繼續進修

睇黎依度有唔少人想2nd degree 讀medic
有人GPA高 但出身同DSE成績唔夠好
有人就DSE成績好好，但冇First Hon
有人鍾意大學嘅模式讀書，有人擅長公開考試，明明大家都有一定嘅實力，但都唔一定有機會
點解香港讀醫咁困難，唔通真係要儲錢去外國讀先至完夢？

香港應該分配學位比一半ug 同一半pg

甚至全面pg化

5科lm

認真,其實粗粗地,暨南仔算係咁

有對話紀錄都未等於fact check
佢喺個gp入面證明唔到佢真係讀medic

btw呢個世界係有錢大曬架啦 唔鍾意？quit life囉

如果真係咁有心,暨南仔囉
唔少LMCHK都係暨南仔黎,咪一樣咁開工
不過條路曲折好多好多就是了

美式唔係收中學生

推到佢仆街，蘋果記者

執左4-5年啦

你以為得入學係咁？
他朝到你grad，想入神科/龍頭做，你會發現更多荒謬
雖然 26年grad之前你都比中國醫護取代咗

連登仔神化19醫科啫

真係strict entry
想追夢啫, 點解咁難

你諗下就知
讀醫,訓練你出黎,係幫民眾醫病,唔係比你搵大錢用
你個收入出奇地高,其實即係向民眾身上拎多左
其實對民眾唔係幾公平
壓低個收入,人人負擔到,人人可睇病,大勢黎

其實暨南仔係最方便,真係
平靚正

其實遲早無咁好賺
尤其是向我識左一D香港既醫生之後
個收入遠遠無你諗到咁賺
仲要做到好辛苦
其實大把野比醫生更賺,比行醫更輕鬆
真正賺係做生意既人

教授問得嚴,收得嚴,其實都係保護緊你/民眾/大家好
當然,招生標準有討論空間啦

咪變到好似大陸咁,要做得出名,做得叻先搵到錢
新手同普通人勁慘

大陸出名醫生一樣人工非常高
不過普通個班就

通常多人覺得好嘅道路，最好都會大伏，好似科網股年代同engine咁

如果真係咁有心,診後生拎BNO去英國做5年野先
一路做,一路存CV,存錢,等入籍
之後再讀囉
外國大把老醫學生/老獸醫生

收入降低咪好，咁只係為收入既人就唔會讀醫

有心理準備要改為向大灣區生活就是

但係咁wor
佢地好強調多元化
如果你個背景係弱勢
佢地都會考慮埋
例如: 黑人會優先取錄,窮區人都係

其實好多國家都係咁
香港玩個套入左就中六合彩
係因為香港以前係一個落後而又急速發展既地方
想快D有人材用
咪咁做囉

發達國家大把人用,唔洗咁急既,咁你只能慢慢磨

不嬲識人好過識字

醫療就算咩年代都係中等至中上
只不過有時 ie now 變到神科

er....唔係大伏,而係你要真心勁同有料到先會過得好

佢地真係一星期做7日,由朝做到晚的.........
賺賺埋埋無時間洗.......

向好多國家
你做ENGINE比醫生更賺

根本engine同醫科一樣咁難，engine就比人踩到地底咁

engine, to be specific, data science

我有位朋友就係咁
台灣人,去左紐西蘭打工入籍,做左8年野,之後再讀

因為香港社會無呢個產業

同中國醫護睇齊，指日可待

咁美國唔係一個種族既國家
你霸哂黎做,唔公平

香港邊有外國個種工程

咁又唔好講到中國醫護好負面咁
只係,中國社會要做好耐好耐同好勁先搵到錢姐.......
不過我估到時香港既家長唔會比個仔讀醫........

我以前真係撞過一D香港家長,問我點報意大利讀醫
當佢地聽完個收入,又問點報LAW讀
我講完個收入之後
又問有乜搵到錢
我話,做乜都搵到錢架,但要做到好勁先有
佢即係靜左........(我很無奈)

咁你咪診呢個時勢離開香港囉

香港埋沒左好多數理人才

我真係識暨南仔考到LMCHK
但人地考左8年

其間有無做野？

外國行行出狀元
邊會有讀xx科就遠超其他職業

做臨時工,part time度日吊命

我知仲有人係先去英國讀1-2年,之後再NON JUPAS返香港讀既都有

去意大利讀醫太伏啦，有機會連實習都無，fail rate又高

其實美國想讀醫科
搵間中間既U讀pre med,之後盡量揀D容易既科,刷靚GPA仲好
去名校花錢又多,又爛GRADE,只會玩死自己

你係有心既,搵間差少少既U讀,拎個好GPA,再轉校去好大學都得

我識人一樣出到黎,開工中
但無保證就是

點樣叫做讀一兩年non-ju翻香港？
即係本身英國讀醫再trans翻來？

仲有，奉勸個啲仲打算中個頭埋去讀mbbs/ mbchb既人睇路
從來呢份工就係極度厭惡性
問清楚自己想要乜，得到啲乜野會滿足
為咗錢，無必要 invest咁多時間落去，大佬、六年喎
好快香港同中國會融為一體
你一係就同佢地一齊減人工收紅包賺錢
一係走，走既話當你有bno
英國nhs 30-40k一年，低人工過現時香港做houseman，仲未計融入既問題
Professional 一向排外比較勁，唔會傾向比外國人加入（就算香港以前都係）
仲要undergrad讀醫，你無basic science或者其他degree，根本無路可退，想做第二樣野？
你乜技能都無，乞食？

所以再擺時間落去讀醫
一係你要對做醫生呢個idea死心塌地，覺得醫好咗個病人就會好有滿足感
一係你就係明知中國醫護會收你皮，個屎忽比人屌撚穿你都依然ok，買學位，買工作你接受到

諗清楚

講讀既難度的確一樣
係香港玩DSE入醫科難 就比人捧到上神台
但佢地無視左大部份醫科生都唔係靠DSE入

其實你明唔明
唔係出唔出名問題
係暨南有好多針對LMCHK既資源
佢開出黎,係針對住香港,想訓練香港LMCHK醫生
打哂龍通咁

每部分5次
part 1肥佬,考左3年
part 2考左1年
之後part 3搞左幾年
加加埋埋咪8年囉

係啊.......

"仲要undergrad讀醫，你無basic science或者其他degree，根本無路可退，想做第二樣野？
你乜技能都無，乞食？"

其實唔會,去做藥廠,濕鳩lab仔搵餐飯仔都過得去

其實IT行業而家點？
見有人話中國IT越來越唔好做
放心 個youtuber雖然中國人 但唔係小粉紅

正是! 佢屋企人係醫科教授&醫生!

"So as 其他所有科，包括台大電機
都無可能好似科網爆破之前一夕發達
所以醫科無論收分定係相對嘅人工
仍然係穩定哋最高"

我答你,唔係
做電子更賺

超極端例子
同呢個po嘅捐錢例子有咩分別

In 暨南 we trust!
大灣區醫學院,無得輸啊!

呢個真係要推

話比你知醫科同個社會就係咁run

乜野剝削? 你擁有既野咪又係人地比你。

醫科光環？前兩三年入嘅中晒伏，洗濕晒個頭又兩頭唔到岸，要怪就怪人云亦云

醫科都沒落，其他科只會更差

"香港點解收咁高分？
就算最差一名出嚟
肯捱係HA都有resident做
年年medical trainee大把空位
講緊起薪都成7皮
香港90%人做到退休都未必有"

全民埋單

true
人人自危 其他科以為可以食花生

香港人嘅視野短如牛毛，

IT堀起!因為大陸社會IT好賺

你以為醫生出事 其他科就好好

羅大佑做歌手更賺

大陸IT邊會要普通uni
華為 個d全部要清華北大 外國top uni master 甚至Phd

咁又唔係剩係得華為

對唔住，我係做基金炒股，的確0影響
而且仲要係美股
我讀專科都懸崖勒馬

整體計,IT都係好賺,同埋創業機會多

很多朋友和同学，毕业之后回国。以为自己会“大展拳脚” “飞黄腾达”，最后月薪7000 - 10,000 天天啃老
天天上网，觉得自己也能创业成功赚几百亿，现实是月薪过万的工作都找了半天才找到

996，35岁被裁都是真的。其实大部分it码农工资也没有很高，而且对身体消耗极大。干it最后的结果就是35岁一身病，头发都没了，被裁了找不到工作

在欧洲高薪的engineer一般都是四十到五十多岁，因为经验丰富，技术过硬，而且还在不停学习更新自己的知识储备，二十多岁的年轻人再聪明也比不上他们二三十年的实战经验和一直很灵光的大脑。另外我感觉欧洲人做IT等各种技术工作的人，绝大部分是真的出于自身的喜好才干这行的，不像国内绝大部分人是冲着高薪才入行的，这种人自然没有太大的学习动力，年轻的时候也只是为了挣工资，把手头上的工作做完就好，没有钻研精神，到了一定年纪家务事再一分心，确实就容易原地踏步丧失竞争力。国内高压和不人道的加班制度也造成员工没有时间精力提升自我，到了三十多岁已经被彻底榨干精力，然后被公司残忍抛弃…

你唔洗靠公司生存咪0影響
其他個d 人點會0影響

其實中港醫護係咪真係接軌先

醫委會班撚樣咁撚19 點會比呢件事發生
今時今日香港醫生咁大權都要多得呢班撚樣加持

係，呢個大時代，所有靠食老本同貪圖穩定嘅路都係死路，上一次冷戰打左幾十年，今次都唔差得遠，睇清環球局勢，再部署到下一個經濟發展迅速嘅地區（東南亞），instead of靠專業知識搵食，先有機會走出一條活路，否則殃及池魚係遲早嘅事

你咁講法
屆屆狀元們大多都唔夠你叻你識諗了
敢問巴打宜家撈邊範

大把人揸靚車返學

國安法都立左，一國兩制都正式死亡，而家蔡堅都比人鬥緊，呢啲野早四個月前無人會想像到

化驗佬響緊前奏啦喎
直接用599C, 洗鬼過你班學會

而家飯民都冚黨DQ，基本上港共係擺明車馬想點就點，香港人係美中冷戰有結果前都唔洗旨意有運行

Life science類嘅搵到2-3萬嘅
捱下都可以有40k

同pure science一樣
其實外國pure science都唔高人工
人地pure sci ug通常最好出路都係pg讀醫療科
math同phy就有機會入ibank
或者pg讀data science

Biden好大機會贏
贏到 香港醫護 哈哈大笑

main point ar

唯有睇下tv debate有無彎轉

巴打
暨南route堅唔堅，你有冇諗過每年入學人數 vs 最終考到LMC嘅人數？

成篇文個感覺同啲加勒比海offshore MD school嘅廣告一樣

你唔係覺得因為總統換人，對中政策會改呀？
杜魯門當年都出賣左國民黨，冷戰基調都一樣無變

我都覺得biden會win
wall street為代表個班美國菁英一定想中美一家親
兩家茶禮都要曬

唔會啦
人工會不變
但全部北佬過黎爭住入HA

this is lihkger, on99

biden 你覺得佢會強硬

撈著草移民
(其實狀元都著緊草)

我期待既畫面出現啦
到時中港矛盾一定繼續

加勒比開黎係搵錢賺你錢
暨南個學費便宜到咁.......
點可以咁樣比?

+1
連登成日吹捧話外國BSc就神，香港就泥
事實上外國，尤其美制
BSc/BA真係foundation嚟
無𡃁GPA駁個𡃁grad school master
一樣乞食

wow 消息靈通

點會啊
就好似中環ibank咁
已經換咗十幾廿年啦 都冇矛盾
事實上香港最多人選擇做順民

Biden嬴左咪一樣照熔香港

太理想主義

matthew

你軟就一定，但美國唔會和解然後完
你有無了解當年民主黨嘅杜魯門點樣令國民黨敗走台灣？拜登？你覺得佢有幾多年命
佢收左皮，蓬佩奧講到明將來會選總統

醫生好高竇 無咁易

nonjupas 唔係今次嘅重點
點解條友連合法後門都入唔到, 用支那式比錢入到先係重點

我冇阻 MBBS 賺錢
點解用比錢入學先係問題

搞清楚，對手係中共，除左美帝，其他人都係以卵擊石

比大陸打爆同自爆既分別

過多幾年
中國又可以繼續收買美國間諜同政客
技術繼續流到中國 中國經濟再gogogo多幾年
美國政客有多幾年厄9 d美國人
中國隨時超越美國

你唔好理啦,總之人地最後考到啦

你又知？
人哋只係waiting list前列
單靠捐錢入撚到咩 on9

唔緊要，到時香港已經被毁，已經無我地嘅事

連美帝都有捐錢 case
你仲覺得齋捐錢入唔到?

報名資格

凡中六畢業或以上學歷、年齡不超過30周歲、品行端正，無犯罪記錄，身體健康的香港學生，持香港永久性居民身份證（或居民身份證）和《港澳居民來往內地通行證》（回鄉證）或港澳居民居住證參加報名。

收費標準:
專業學院 醫藥學類 7660
國際學院 醫學類 16000

二、住宿費（元人民幣/學年）

校區

石牌校區

番禺校區

廣園東校區

珠海校區

深圳校區

住宿費

2200～4000

1400

6000

3500

2600

三、報名費：人民幣500元。

在香港地區報名，按港幣550元繳交。

....
你咁講 我駁你唔到既

Push

push

如果香港經濟收皮,香港一樣都係爆

唔公平就梗架啦
不過今日嘅香港地，權貴想做咩
你嘈都係得個嘈字
而且唔止醫科
本地人考非本地中學試入返本地大學嘅公平性
已經係一個好好好耐嘅問題

台灣波波醫生牙醫夠嘈咗好多年啦

其實波波都有人考返個conversion
有人考到
考到之後無人嘈
菲菲都係
菲菲一般表現比波波好

你呢啲問題，所有公營主導醫療系統嘅國家/地區都有

相比美國果種窮人無healthcare
（今年肺炎失控嘅主因）
保險商藥廠食勁大夠肥肉
唔知幾多美國人想改革
奈何Obamacare都最終失敗

dental 都去讀med
明明dental舒服過med

喜歡咪讀囉
就係咁簡單

有人漏夜趕科場 有人辭官歸故里

不過而家個形勢讀med 真心好高風險
移民又冇allied health/nurse個d容易

熱廚房 有入有出

我覺得biden當選對香港人最大影響可能只係逃生門問題，由obama時期已經開始鋪路pivot to asia，到trump trade war，成個格局慢慢成型，可能任內china會好過小小，不過唔會回到08前後，兩邊對抗依舊

democrats班左膠上台分分鐘仲易走佬過五眼

你不如搵個自己想移民既國家
去到移民定落黎先至讀啦

針無兩頭利
無得俾你輸打贏要
絲打suppose如果你好有家底
就唔係煩緊宜家講嘅年經嘢啦

右翼當道immigrants一定唔好過
等於你點睇支那人

遲早三戰

我覺得佢誇張左

其實舊時eastern bloc衰乜
無玩集權同山寨咩

集權=高效
蘇聯就唔會收皮啦

如果有抱負想on call 寧願讀埋omfs 好過另外讀med
除非唔想做surgeon

狂搞香港都夠你死啦

暨南

美國名校淨係學費已經篩走一堆窮人啦

有錢唔係大曬 不知所謂

屌你老母3B 水泡科都未必入到啦

我cap左圖

打飛機打到上太空嘅醫科收生，原來兒嘻到咁

仲係香港讀係叻

香港不意外 你知唔知MBBS non-jupas點收人

唔自爆大家都明 唔少美國大學一樣做緊

啱啱stalk過下，兩個都係英國高中，今年(?)入ucl，其實應該係玩膠啫

有scholarship

我覺得吹得太大反而有啲假

咁撚串得唔得架

算啦，早就無好感

起到底未

邊個話唔會
MMI就唔可以問personal嘢？

當年好似真係連我張cv都冇拎 一黎直接問 可能佢對我張cv冇性趣 又或者可能係睇in果個prof掛

1st dse result ?

其實都好睇interviewer
我知有人一嚟就被人問
「點解返嚟香港讀醫」

cost

唔係好鍾意離家別井嘅感覺

睇吓外國讀書嗰班小粉紅先啦仲Bring Insights
支那人多有錢人自然多，出國留學咪多囉
佢地去到咪又係吃喝玩樂落Club玩，UCL班大陸閪10個都唔知有冇一個真係去讀書

想返香港執業囉,就係咁簡單

sad but true
LSE都係啦

中國UG to be specific係清華北大 再多啲就上交復旦浙大
中國人ug去外國個班多數都係有錢人入唔到中國top u先去外國買個degree

咁佢地去外國做嘢人工同QoL 高過中國太多倍 咁一定9衝
歐美多印度人都係同一個原因

sample base: 1

唔止,有好多的

哈工大
就連大家好歧視既暨南仔,都有好多去左歐美名校讀PG

最後個句綠卡萬歲

調返轉講，本土差先要走佬

高永文2 個仔都係咁入到mbbs

中國人千辛萬苦付出時間就係為咗綠卡

高永文，盧寵x d 仔 都係mbbs

香港大國手陳詩正本身都係牙醫，之後再讀mbbs做外科醫生而家在養和做緊，佢换肝聖手

dental對住d牙未必咁有挑戰性牙醫都係surgeon, 醫生牙醫2 樣都carry到真神人

唔係
1. 本來bsc 就唔係預你出嚟做嘢（讀完3/4年就想搵倒好工？依個年代根本冇可能就算it 都至少要5-6年你先有好工，bachelor 一樣唔ok）（係得香港人先會諗住讀完ug 就有工做）
2. 講吓連登仔話pure science 係神科國家
-英國-做clinical reseaech scientist 搵得多過醫生（當然難入程度同讀醫相若）
-美國-biotech 公司phd 起薪可以去到90k 美元/year，而且SF/bay area大把機會、需求

咁講啦 響一個國家比較放emphasis 落去science 嘅地方，pure science 的確係神科（phd），不過bsc 的確唔夠，至少要msc

仲有ibank 好多grad scheme 唔需要限定咩degree 的（btw 香港ibank 好多名校math/phy grad 申請而且成功）

人工不變

牙醫應該不洗on call? 牙醫巴打。 應該幾多人選讀矯齒科專科，因為箍牙可以收貴d..

美國CS PhD去矽谷,起薪25萬美元一年

佢地做start up ...ai公司人工好疊水。 香港it叻個班都去google做

做自動車駕駛,起薪25萬美金

佢地真係好揾
Google無人駕駛系統軟體工程師Anthony Levandowski 這位才37歲，在Google工作期間，一年收入高達1.2億美金，摺合8億人民幣。

冇錯司機真係玩完了 因為各國5G 就快搞掂關係自動車個反應同delay 時間大幅減少左所以自動車真係勢在必行了各位司機巴打真係要學吓it/programming 咁 至少睇得明啲code 將來自動車普及你地都會比其他人competitive （因為都要有司機去保證安全，但係你預左要對it 有少少認識會有advantage）

全民做曲帝

1. 點唔係法, 你個講法咪同我一樣
ug sci要讀pg 醫療科/CS先好搵

2. 英國ClinSci 一年有幾多%人入到先
同埋nhs clinsci 唔係高過醫生
應該話nhs入面同醫生一樣人工
同埋somehow都係醫療setting到做

美國你讀到上去Phd 時間成本都要計

3. 我咪話咗phy/math 有機會入ibank

就快啦 打code就快變成加減乘除

全民曲帝

美帝現在最賺唔係ibank

外國最叻個班係搞it ,佢地係天才，iq 爆棚，eg george hotz, 一條友寫左無人車程式 又搞左comma ai . bill gates

香港最叻個班係讀醫，不少人都係iq爆棚，記性學習能力頂尖，有mensa成員

1.冇錯 我只係補充吓
2.大概係31個爭一個位至5個爭一個位（有好多範疇）
nhs 醫生要FY 仲要specialty training，耗時太長，clin sci 好dd

冇錯美國的確係咁，不過md 時間成本更加長，工作更加辛苦

3. yes！不過唔止呢兩科都可以（我係話hk ibank 主要係g5/ ivy phy/math 人申請）

無意冒犯，冷靜啲

美企市值幾高個係apple ,google ,tesla ,amazon. 全部都係it related

"香港最叻個班係讀醫，不少人都係iq爆棚，記性學習能力頂尖，有mensa成員"

可惜已成過去

攻陷全球

2. 5-31個Phd去爭一個位？定ug？
5個人有一個位好似幾好咁

不過美國sci Phd 90k 我覺得叫above average但又未到神科
你諗下2年asso 畢業做radiation therapist 都有fg 78k
做多幾年考埋個CMD 就去到125k

醫生時間成本同工作時間長
長期投資 最後個outcome都非常高人工
250-500k depends on speciality

香港搞stem, 得幾間中學it係出名，eg培正
數碼港，科學園太少

再者it係香港沒咩錢途，好多公司都outsource去外地做。 你猜仲係科網股3a al先入到cs咩

香港狀元都選讀醫

其實人才錯配 唔知講得岩唔啱
IQ高個班應該去讀CS
後天勤力個班先去讀med會好d

數學天才都去讀med真係好奇怪

其實美國無所謂既神科,神科效應唔明顯
正是因為咁,科科都有得發展,科科領先全球,美國先會做世界第一大國,世界領袖
你搞其他野,同樣既時間成本&工作時間,唔會賺得比醫生少

一開始出黎Resident先得50K USD一年....

所以咪IT最好
然後就med/allied health
然後再到science

其實香港唔算誇,你睇埋隔離post,日本東京大學醫科入學試先
D數學題難到好似香港讀數學系year 2咁

最新令和2年東大理3數學入學試題目

係向個field做得最好既人最好

入醫學個數學考試仲難過入數學系

所以我咪話,DSE?小菜一碟

你一時又話Phd 太多人
一時又話good enough

second up（2:1） 已經申請得，你預一大堆second up 會俾人淘汰，1st hon 會competitive 啲（btw 英國幾乎所有正常人都可以2:1）

90k 係起薪.....btw 我冇了解過，but 好奇一問radiation therapist 有搵得咁多？同radiologist （醫生一種）有得揮

冇錯美帝醫生的確係差唔多不過普遍冇500k 咁多，通常都係270-330k 左右（不過就真係要長期先有回報）

數學天才，不代表佢對it有興趣。
當然it要好，數底logic一定要強。 但香港it沒咩出路

數學天才入到醫學院既，做醫生沒問題

佢phy chem bio純理科既，成績頂尖先入到medic . 讀medic都要iq高架成班都係尖子。

東大醫學生，頭腦王冠軍，河野玄x ,佢既知識沒死角你睇下佢條utube channel ,教人讀書，又解題。 入得日本醫科 phy chem bio 數學 都滿分

其實香港嘅medic同其他科比係咪真係好撚難讀
靠中文ls數學碌入去嗰班多數掂唔掂
係咪每日上堂上4-5粒鐘,跟住放學仲要睇notes睇2-3個鐘,再做2-3個鐘pp?
外國讀緊轉返嚟嗰班我諗本身都唔係一堆A*,咁點讀得掂

我見英國medic好多收local都只係收幾條A,當然入面都有人一堆A*
但人哋都有唔少AAA學生
究竟係咪外國d大學容易d?

我自己見過medic d notes,一堆唔知咩嘅器官,藥terms
加埋一堆biochem/physiology
睇落好難咁
其實係咪外人先覺得難
到考試個陣有個context就無咁鳩背生字feel?

我地iq 160局長，應該都係mensa成員，佢話不明點解d同學計得咁慢，人地計2hour, 佢幾分鍾搞掂。 佢pure maths applied maths應該都係全A

你望下東京大學醫科,入學試變態地難
仲誇過HKU醫
但畢業之後呢? 考國考(日本牌照試),係勁多人肥佬
表現連地方公立醫科都不如
入學試鑽牛角尖真係代表到一切?

仲要另外扣稅扣事故保險費

啊局長,你係咪白痴架?
現在叫你教人數,反問人地計得慢有乜用?

UK ClinSci 幾好wo
我都想香港有咁嘅system

RT同radiologist差好遠
專科醫生搵成300k 經驗高d 可以去到更高人工

cardiosurgeon咪有機會去到500k

你average喎
50k resident都係醫生

A few things to know out of the gate:

The mean salary of a doctor in the United States is $313,000/year according to a Medscape Report, up from $299,000/year in 2018 (+4.6%).

However, doctor salaries vary based on location and specialty. For instance, neurosurgeons make the most per year on average at $616K, while a Pediatric Infectious Disease doctor makes $185K. But one thing is for sure – full-time locum tenens medical professionals can expect to make 30-50% more than a permanent position.

第一年班人讀不搭咪drop out lor..理科不掂既，讀醫死梗hku mbbs收4A * ,3A* 1A

上面呢個case 3B都會被drop out 人地都不志在讀醫，大把錢, 之前在微博都見過有內地生寫自己讀緊hku mbbs ,share d ulife上weibo

講有錢捐校，賭王4 太大女入hku讀會計，2 仔在mit讀history ,又稱自己係數學天才
細女又在mit讀書，同任正非個女係同學
都要讀書叻既

香港其實都有咁嘅potential 同機會不過點解搞唔起？個理由好明顯

東大理三係全國偏差率第一，佢地要選全國top 100 頭腦既 精英

咁又點? 國考一獲泡咁

醫醫相衛，所以睇好香港醫療保護主義

不過日本做醫生仲低人工過香港好多

我以前同一位哈工大既教授合作過
唔差的